\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\def\lets{%
	\mathord
	{
		\setbox0=\hbox{$\exists$}%
   		\hbox{\kern 0.125\wd0%
    	\vbox to \ht0{%
    	\hrule width 0.75\wd0%
    	\vfill%
    	\hrule width 0.75\wd0}%
    	\vrule height \ht0%
    	\kern 0.125\wd0}%
   	}%
}
\begin{document}

\begin{center}
\textit{Лекция X 10.10.13}
\end{center}
Частный случай теоремы Лебега.\\
Теорема: \\
$\lets a \in \mathbb{R}$, b - возможно = $+\infty$\\
Если $f_n \rightrightarrows f$ на <a,b>, $f_n$ интегрируема на [a,$b_1$] $\forall , \forall b_1 < b$(и $ \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f_n$ сходится) и $\exists \phi \geqslant 0: \int\limits_{a}^{\rightarrow b} \phi(x) dx$ сходится и $|f_n(x)| \leqslant \phi(x)$\\ 
Тогда $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} f$ сходится и $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} f = \lim\limits_{n \rightarrow \infty} \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f_n$\\
Доказательство:
$\measuredangle F_n(x) = \int\limits_{a}^{x} f_n(t)dt;\\
\measuredangle F(x) = \int\limits_{a}^{x} f(t)dt;$\\
на [a,x] $f_n \rightrightarrows f,$ поэтому $\|f_n - f\|_{[a,x]}\longrightarrow 0;\\
|F_n(x) - F(x)| = |\int\limits_{a}^{x} (f_n(t) - f(t))dt| \leqslant \int\limits_{a}^{x} \|f_n - f\| = \|f_n - f\|(x - a) \longrightarrow 0$\\
Таким образом: $F_n(x) \rightarrow F(x)$ и $\forall b_1 < b: F_n(x) \rightrightarrows F(x)$ на $[a,b_1]\\
(\|F_n - F\|_{[a,b_1]} = \sup\limits_{x} |F_n(x) - F(x)| \leqslant \|f_n - f\|(b_1 - a))\\
\measuredangle \sup\limits_{x \in [a,b)} |F_n(x) - F(x)| = max \lbrace \sup\limits_{x \in [a,b_1]} |F_n - F(x)|, \sup\limits_{x \in [b_1, b)} |F_n(x) - F(x)| \rbrace \leqslant \|F_n - F\|_{[a,b_1]} + \|F_n - F\|_{[b_1, b)};\\
\|F_n - F\|_{[b_1,b)} = \sup\limits_{x \in [b_1, b)} |F_n(x) - F(x)| =  \sup\limits_{x \in [b_1, b)} |\int\limits_{a}^{x} |f_n(t) - f(t)|| = \sup\limits_{x \in [b_1, b)} (\int\limits_{a}^{b_1} |f_n - f| + \int\limits_{b_1}^{x} |f_n - f| \leqslant \|f_n - f\|(b_1 - a) + \int\limits_{b_1}^{x} 2\phi(t)dt \leqslant \|f_n - f\| (b_1 - a) + \int\limits_{b_1}^{b} 2\phi(t)dt$ - это верно для $\forall b_1 < b$\\
Берем $\forall \varepsilon > 0$, и поскольку $\int\limits_{a}^{b} \phi$ сходится $\Rightarrow \int\limits_{b_1}^{b} \phi \longrightarrow 0 (b_1 \longrightarrow b) \Rightarrow \exists b_1: \int\limits_{b_1}^{b} 2 \phi(t)dt < \frac{\varepsilon}{3}$
Поскольку $f_n \rightrightarrows f$ на $[a,b] \Rightarrow \exists N: \forall \geqslant N \|f_n - f\| \leqslant \frac{\varepsilon}{3(b_1 - a)} \Rightarrow \forall n \geqslant N \|F_n - F\|_{[a,b)} \leqslant \|F_n - F\|_{[a,b_1]} + \|F_n - F\|_{[b_1,b]} \leqslant \|f_n - f\|(b_1 - a) + \|f_n - f\|(b_1 - a) + \int\limits_{b_1}^{} 2\phi \leqslant \frac{\varepsilon}{3} + \frac{\varepsilon}{3} + \frac{\varepsilon}{3} = \varepsilon$\\
Доказано, что $F_n \rightrightarrows F$ на [a,b);
по условию: $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} f_n(x)$ сходится $\Rightarrow \exists\lim\limits_{x \rightarrow b} F_n(x);(= \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f_n(t)dt) \Rightarrow \exists \lim\limits_{x \rightarrow b} F(x) ($ т.е. $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(t)dt$ сходится) и $ \exists \lim\limits_{n \rightarrow \infty} (\lim\limits_{x \rightarrow b} F_n(x))$ и $ \lim\limits_{n \rightarrow \infty} \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f_n(t)dt = \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(t)dt$
\begin{flushright}
$\square$
\end{flushright}
Замечание: В условии теоремы $f_n \rightrightarrows f$ избыточно. При наличии мажоранты $\phi$ досаточно: $f_n(t) \rightarrow f(t) \forall t, \exists \int\limits_{a}^{b_1} f(t)dt \forall b_1 < b$\\
Но это требует совсем другого доказательства. Мы использовали не равномерную сходимость $f_n$ к f на [a,b), а равномерную сходимость на любом $[a,b_1]$  при $b_1 < b$\\
Определение: $\lets f_n: E\rightarrow\mathbb{R}$, где $E \subset (x, \rho)$ тогда последовательность $ \lbrace f_n \rbrace_{n = 1}^{\infty}$ называется сходящейсяк f локально равномерно на Е, если $\forall x_0 \in E \exists$ окрестность $U(x_0)$ такая, что $f_n \rightrightarrows f$ на U(т.е. $\|f_n - f\| \longrightarrow 0 \;  n  \longrightarrow \infty$ на U)\\
Замечание: теорема остается в силе, если вместо равномерной сходимости будет локальнаяравномерная сходимость.\\
Проверим:\\
действительно, если $f_n \rightrightarrows $ и $ K \subset E$ компакт в $(x, \rho)$, то $f_n \rightrightarrows f$ на K(без "loc" (локальности))\\
действительно: $ \forall x_0 \in K \exists U(x_0): f_n \rightrightarrows f$ на $U(x_0)$ Но $\lbrace
U(x_0) | x_0 \in K\rbrace$ - покрытие K(открытое) $\Rightarrow$ есть конечное подпокрытие: $U(x_1),..., U(x_n)$ на каждом из которых $f_n \rightrightarrows f \Rightarrow$ и на объедиении $U(x_1) \cup U(x_2) \cup ... \cup U(x_n) f_n\rightrightarrows f \Rightarrow f_n \rightrightarrows f$ на К.(т.к.$ \|f_n - f\|_{a\cup B} \leqslant \|f_n - f\|_A + \|f_n - f\|_B$)\\
Поэтому если $b_1 < b$ в условиях теоремы, то [$a, b_1]$ - компакт $\Rightarrow f_n \rightrightarrows f$ на $ [a,b] \forall b_1 < b$ и доказательство в силе.\\
Замечание:(Дополнение, Усиление)\\
Если $a,b \in \mathbb{\overline{R}}$ и $ \exists$ конечный набор точек $x_1,x_2,...,x_{n_0} \in [a,b]$ такой, что $f_n \rightrightarrows f$ на $ [a,b]\setminus \lbrace x1,...,x_{n_0}\rbrace;$\\
несобственные интегралы $\int\limits_{a}^{b} f_n$ и $\int\limits_{a}^{b} f$ имеют смысл и $\exists \phi \geqslant 0: \int\limits_{a}^{b} \phi$ сходится, и $f_n \leqslant \phi(\forall n)$ на [a,b] $\setminus \lbrace x_1,...,x_{n_0}\rbrace$ тогда $\int\limits_{a}^{b}$ сходится и $\exists \lim\limits_{n \rightarrow \infty} \int\limits_{a}^{b} f_n = \int\limits_{a}^{b} f$\\
Следствие из теоремы:
I Правило Лейбница для перехода к пределу в интеграле зависит от параметра
$\lets f: E \times [a,b) \rightarrow \mathbb{R}$ - функция двух переменных f(x,t)\\
$E \subset (x,\rho)$\\
Предположим: $\lets \forall x \in E \exists \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(x,t)dt$  - сходящийся, и $ \lets x_0 - $ предельная точка Е, и $\exists$ окрестность $U_0 \cdot x_0$ и функция $\phi(t) \geqslant 0$ такая что: $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} \phi(t)dt$ сходится и $|f(x,t)| \leqslant \phi(t) \forall x \in U_0(x_0). \lets \exists \lim\limits_{x \rightarrow x_0} f(x,t) = f_0(t), $ причем $ f(x,t) \rightrightarrows_{x\rightarrow x_0}^{loc} f_0(t)$ на [a,b), тогда $\exists \lim\limits_{x \rightarrow x_0} \int\limits_{a}^{b} f(x,t)dt = \int\limits_{a}^{b} \lim\limits_{x \rightarrow x_0} f(x,t) dt = \int\limits_{a}^{b} f_0(t)dt$\\
Замечание: Условие применимости:\\
1)Есть мажоранта для f(x,t), не зависящая от параметра x, при этом со сходящимся интегралом
($\phi(t) \geqslant 0: \int\limits_{a}^{\rightarrow b} \phi(t)$ сходится)\\
2)f(x,t)$\rightrightarrows_{x\rightarrow x_0}^{loc} f_0(t)$ (у самой функции должен быть предел)\\
Доказательство правила Лейбница:\\
берем $\forall\lbrace x_n\rbrace_{n = 1}^{\infty} \longrightarrow x_;$ берем $f_n(T) = f(x_n,t),$ тогда $f_0(t) = \lim\limits_{x \rightarrow x_0} f(x,t) = \lim\limits_{n \rightarrow \infty} f_n; f_n \rightrightarrows ^{loc} f_0$ на [a,b), значит $\int\limits_{a}^{b} f_n \longrightarrow \int\limits_{a}^{b} f_0,$ т.к. есть $\phi(t) \geqslant |f_n(t)|,$ и $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} \phi(t) dt$ сходится. Доказали, что $\int\limits_{a}^{b} f(x_n, t)dt \longrightarrow \int\limits_{a}^{b} f_0(t)$ т.е. $\lim\limits_{x \rightarrow x_0} \int\limits_{a}^{b} f(x,t) dt = \int\limits_{a}^{b} f_0(t)dt$\\
\begin{flushright}
$\square$
\end{flushright}


\end{document}